{
  "category": "Géographie",
  "questions": [
    {
      "question": "Quel est le plus grand pays du monde en termes de superficie ?",
      "options": [
        "Canada",
        "États-Unis",
        "Chine",
        "Russie"
      ],
      "answer": "Russie"
    },
    {
      "question": "Quel fleuve est le plus long du monde ?",
      "options": [
        "Nil",
        "Amazone",
        "Yangtsé",
        "Mississippi"
      ],
      "answer": "Nil"
    },
    {
      "question": "Dans quel pays se trouve la ville de Machu Picchu ?",
      "options": [
        "Mexique",
        "Brésil",
        "Pérou",
        "Colombie"
      ],
      "answer": "Pérou"
    },
    {
      "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
      "options": [
        "Sydney",
        "Melbourne",
        "Canberra",
        "Brisbane"
      ],
      "answer": "Canberra"
    },
    {
      "question": "Quel océan borde la côte ouest de l'Afrique ?",
      "options": [
        "Océan Indien",
        "Océan Atlantique",
        "Mer Méditerranée",
        "Océan Pacifique"
      ],
      "answer": "Océan Atlantique"
    },
    {
      "question": "Quel désert est le plus grand du monde ?",
      "options": [
        "Désert du Sahara",
        "Désert de Gobi",
        "Antarctique",
        "Désert d'Arabie"
      ],
      "answer": "Antarctique"
    },
    {
      "question": "Dans quel pays se trouve la Tour Eiffel ?",
      "options": [
        "Espagne",
        "Allemagne",
        "France",
        "Italie"
      ],
      "answer": "France"
    },
    {
      "question": "Combien y a-t-il de continents dans le monde ?",
      "options": [
        "5",
        "6",
        "7",
        "8"
      ],
      "answer": "7"
    },
    {
      "question": "Quel est le point culminant de la planète ?",
      "options": [
        "Mont Everest",
        "Mont Blanc",
        "Mont Kilimandjaro",
        "K2"
      ],
      "answer": "Mont Everest"
    },
    {
      "question": "Quelle mer borde la côte sud de la France ?",
      "options": [
        "Mer Adriatique",
        "Mer Méditerranée",
        "Mer du Nord",
        "Mer Noire"
      ],
      "answer": "Mer Méditerranée"
    }
  ]
}
